\documentclass{ctexart}
% 此处引入常用包，从此行到46行均无需修改
\usepackage[dvipsnames, svgnames, x11names]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pifont}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{bbding}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{placeins}
\usepackage{mathpazo}
\usepackage{bm}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xparse}
\usepackage{fancyhdr}


%定义题目计数器和命令
\newcounter{questioncnt}
\newcounter{subquestioncnt}[questioncnt]
\newcounter{subsubquestioncnt}[subquestioncnt]

\NewDocumentCommand\question{om}{\noindent\IfNoValueTF{#1}{\textcolor{blue}{\stepcounter{questioncnt}\arabic{questioncnt}}}{#1}\quad#2\par}
\NewDocumentCommand\subquestion{om}{\noindent\IfNoValueTF{#1}{\textcolor{blue}{\stepcounter{subquestioncnt}\arabic{questioncnt}.\arabic{subquestioncnt}}}{#1}\quad#2\par}
\NewDocumentCommand\subsubquestion{om}{\noindent\IfNoValueTF{#1}{\textcolor{blue}{\stepcounter{subsubquestioncnt}\arabic{questioncnt}.\arabic{subquestioncnt}.\arabic{subsubquestioncnt}}}{#1}\quad#2\par}

%定义回答计数器和命令
\newcounter{answercnt}
\newcounter{subanswercnt}[answercnt]
\newcounter{subsubanswercnt}[subanswercnt]

\NewDocumentCommand\answer{o}{\noindent\textcolor{blue}{\IfNoValueTF{#1}{\stepcounter{answercnt}\arabic{answercnt}}{#1}}\quad}
\NewDocumentCommand\subanswer{o}{\noindent\textcolor{blue}{\IfNoValueTF{#1}{\stepcounter{subanswercnt}\arabic{answercnt}.\arabic{subanswercnt}}{#1}}\quad}
\NewDocumentCommand\subsubanswer{o}{\noindent\textcolor{blue}{\IfNoValueTF{#1}{\stepcounter{subsubanswercnt}\arabic{answercnt}.\arabic{subanswercnt}.\arabic{subsubanswercnt}}{#1}}\quad}

%在此处进行基本信息修改
\newcommand{\sCourse}{计算机网络}   %课程名
\newcommand{\nTime}{2}             %作业次数
\newcommand{\sName}{黄昊}           %学生姓名
\newcommand{\sNumber}{20204205}     %学号

%页边距设置
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=2cm]{geometry}

%页眉页脚设置
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[C]{\today}

\newcommand{\homeworkTitle}{
    \setcounter{answercnt}{0}
    %标题部分修改
    \begin{center}
        \fontsize{16pt}{0}{\textbf{\kaishu\sCourse课程\quad第\nTime次作业}}\\
        \fontsize{13pt}{0}{\textit{\kaishu\sName\qquad\sNumber}}\\
    \end{center}}

\begin{document}
\homeworkTitle
\answer[2-01]
物理层主要解决的问题是：如何在传输媒体上传输比特流，即01数据串。
其特点在于能够屏蔽掉不同传输媒体的差异。只关注比特流的具体传输方式，
而不关注在具体的物理介质中是如何传输的。

\answer[2-05]
其特点有机械特性，电气特性，功能特性和过程特性。


机械特性：接口所用接线器的形状、尺寸、引线数目等。

电气特性：指明接口电缆的各条线上出现的电压范围。

功能特性：指明某条线上出现的各种电平的电压的含义。

过程特性：规定了不同功能各种可能事件的出现次序。

\answer[2-09]
香农公式：
$$
\mbox{传输速率}=W\log_2(1+\frac{S}{N})
$$

分别带入数据，得到信噪比扩大的倍数为$\frac{2^\frac{560}{31}-1}{2^\frac{350}{31}-1}=109.4983$。

再增大到十倍，计算得出结果为$\frac{3100\log_2(10\times 2^\frac{560}{31}-9)}{56000}-1=18.4\%$，达不到20\%的水平。

\answer[2-13]
$$
\mbox{频带宽度}=\frac{v_{\mbox{光速}}}{l}-\frac{v_{\mbox{光速}}}{r}
$$

其中l为光波波长下限，r为光波波长上限。
计算可得1200nm到1400nm的工作频率为$2.3810\times 10^{13}$Hz，
1400nm到1600nm的工作频率为$1.7857\times10^{13}$Hz

\answer[2-16]
将收到的码片序列与各站点码片序列做内积运算，对分量求和后除以码片序列长度，即为各个站点所发数据。结果分别为1，-1，0，1，由此可以断定a发送了1，b发送了-1，c没有发送，d发送了1。


\end{document}