\documentclass{ctexart}
% 此处引入常用包，从此行到46行均无需修改
\usepackage[dvipsnames, svgnames, x11names]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pifont}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{bbding}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{placeins}
\usepackage{mathpazo}
\usepackage{bm}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xparse}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[ruled,linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{algorithmic}

%代码环境设置
\lstset{
    numbers = none ,                                    %可选参数有none,right,left
    breaklines ,                                        %换行有影响，不加这个则换行时从头开始
    numberstyle = \tiny ,                               %数字大小’
    keywordstyle = \color{blue!70} ,                    %关键字颜色
    commentstyle =\color{black!40!white} ,              %注释颜色
    frame = shadowbox ,                                 %阴影设置
    rulesepcolor = \color{red!20!green!20!blue!20} ,    %阴影颜色设置
    escapeinside =`',                                   %lst中文支持不太好，可以用这个括在中文旁边
    basicstyle =\footnotesize\ttfamily                  %代码字体设置
}

%定义题目计数器和命令
\newcounter{questioncnt}
\newcounter{subquestioncnt}[questioncnt]
\newcounter{subsubquestioncnt}[subquestioncnt]

\NewDocumentCommand\question{om}{\noindent\IfNoValueTF{#1}{\textcolor{blue}{\stepcounter{questioncnt}\arabic{questioncnt}}}{#1}\quad#2\par}
\NewDocumentCommand\subquestion{om}{\noindent\IfNoValueTF{#1}{\textcolor{blue}{\stepcounter{subquestioncnt}\arabic{questioncnt}.\arabic{subquestioncnt}}}{#1}\quad#2\par}
\NewDocumentCommand\subsubquestion{om}{\noindent\IfNoValueTF{#1}{\textcolor{blue}{\stepcounter{subsubquestioncnt}\arabic{questioncnt}.\arabic{subquestioncnt}.\arabic{subsubquestioncnt}}}{#1}\quad#2\par}

%定义回答计数器和命令
\newcounter{answercnt}
\newcounter{subanswercnt}[answercnt]
\newcounter{subsubanswercnt}[subanswercnt]

\NewDocumentCommand\answer{o}{\noindent\textcolor{blue}{\IfNoValueTF{#1}{\stepcounter{answercnt}\arabic{answercnt}}{#1}}\quad}
\NewDocumentCommand\subanswer{o}{\noindent\textcolor{blue}{\IfNoValueTF{#1}{\stepcounter{subanswercnt}\arabic{answercnt}.\arabic{subanswercnt}}{#1}}\quad}
\NewDocumentCommand\subsubanswer{o}{\noindent\textcolor{blue}{\IfNoValueTF{#1}{\stepcounter{subsubanswercnt}\arabic{answercnt}.\arabic{subanswercnt}.\arabic{subsubanswercnt}}{#1}}\quad}

%在此处进行基本信息修改
\newcommand{\sCourse}{计算机网络}   %课程名
\newcommand{\nTime}{7}             %作业次数
\newcommand{\sName}{黄昊}           %学生姓名
\newcommand{\sNumber}{20204205}     %学号

%页边距设置
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=2cm]{geometry}

%页眉页脚设置
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[C]{\today}

\newcommand{\homeworkTitle}{
    \setcounter{answercnt}{0}
    %标题部分修改
    \begin{center}
        \fontsize{16pt}{0}{\textbf{\kaishu\sCourse课程\quad第\nTime次作业}}\\
        \fontsize{13pt}{0}{\textit{\kaishu\sName\qquad\sNumber}}\\
    \end{center}}

\begin{document}
    \setcounter{answercnt}{0}
    %标题部分修改
    \begin{center}
        \fontsize{16pt}{0}{\textbf{\kaishu\sCourse课程\quad第\nTime次作业}}\\
        \fontsize{13pt}{0}{\textit{\kaishu\sName\qquad\sNumber}}
    \end{center}

\answer[9-07]
使用CSMA/CA协议而不是CSMA/CD协议。由于隐藏站问题和暴露站问题，
当检测到信道空闲的时候，可能会存在隐藏站问题而发生碰撞，而CSMA/CD是假定所有站点都能侦听
到其他站点是否发送数据，这个假设在无线局域网的环境中不成立。




\answer[9-09]
首先考虑隐蔽站问题，考虑站点B的作用范围包括A和C，但A和C的作用范围均不包含对方。
此时A向B发送数据时，C也向B发送数据，由于未侦听到，因而发生了碰撞。再考虑暴露站问题，
A的作用范围是B和C，B的作用范围是A和D，A向C发送数据时，B因为监听到发送数据而不与D进行通信，但
实际上没有问题。

现在再看隐蔽站问题：加入RTS和CTS帧后，B向A发送RTS帧，A发出CTS帧后，C接收到CTS帧，并在A和B传输数据的
时候选择不发送；再看暴露站问题：A向C发送数据，B监听到RTS但未听到CTS时，可以向D发送数据。
这样就解决了两个问题。

RTS和CTS帧也不是一定使用的，因为有开销存在。当网络环境
简单时，便没有必要使用。




\answer[9-14]
保证一定的公平性，防止某个站点有大量数据发送而一直占据信道。




\answer[9-27]
\subanswer[(1)]
为0.5报文/时隙


\subanswer[(2)]
为2报文/时隙


\subanswer[(3)]
为1报文/时隙


\subanswer[(4)]
从第1小问到第3小问分别为：1报文/时隙，2报文/时隙，2报文/时隙


\subanswer[(5)]
从第1小问到第3小问分别为：0.25报文/时隙，0.66报文/时隙，0.66报文/时隙











\end{document}
